# Документироваие ошибок API при использовании Swagger или GraphQL

### Объяснение в один абзац

API-интерфейсы REST возвращают результаты с использованием кодов состояния HTTP, поэтому пользователь API должен знать не только о схеме API, но и о возможных ошибках - вызывающий может затем поймать ошибку и тактично ее обработать. Например, в документации по API может быть заранее указано, что HTTP-статус 409 возвращается, когда имя клиента уже существует (при условии, что API регистрирует новых пользователей), поэтому вызывающая сторона может соответственно отобразить лучший UX для данной ситуации. Swagger - это стандарт, определяющий схему документации API, предлагающую эко-систему инструментов, позволяющую легко создавать документацию в Интернете, см. экраны печати ниже.

Если вы уже приняли GraphQL для своих конечных точек API, ваша схема уже содержит строгие гарантии того, как должны выглядеть ошибки ([описано в спецификации](https://facebook.github.io/graphql/June2018/#sec-Errors )) и как они должны обрабатываться вашими инструментами на стороне клиента. Кроме того, вы также можете дополнить их документацией на основе комментариев.

### Пример ошибки GraphQL

> В этом примере используется [SWAPI](https://graphql.org/swapi-graphql), API-интерфейс Star Wars.

```graphql
# should fail because id is not valid
{
  film(id: "1ZmlsbXM6MQ==") {
    title
  }
}
```

```json
{
  "errors": [
    {
      "message": "No entry in local cache for https://swapi.co/api/films/.../",
      "locations": [
        {
          "line": 2,
          "column": 3
        }
      ],
      "path": [
        "film"
      ]
    }
  ],
  "data": {
    "film": null
  }
}
```

### Цитата блога: "Вы должны сообщить своим абонентам, какие ошибки могут произойти"

Из блога Joyent, занял 1 место по ключевым словам "Node.js logging"

> Мы говорили о том, как обрабатывать ошибки, но когда вы пишете новую функцию, как вы доставляете ошибки в код, вызвавший вашу функцию? … Если вы не знаете, какие ошибки могут произойти, или не знаете, что они означают, то ваша программа может быть исправлена ​​только случайно. Поэтому, если вы пишете новую функцию, вы должны сообщить своим абонентам, какие ошибки могут произойти и что они означают …

### Полезный инструмент: Swagger Online Documentation Creator

![Swagger API Scheme](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/swaggerDoc.png "API error handling")
